windows10 硬碟長時間100%,你地會唔會係咁?

一入windows起碼load5-10分鐘先停,你地部機係咪咁?

無喎,我以前部notebook就會,不過係dl左超多野先係咁

你個野壞左呀！

以前部notebook會

用ssd都係咁？

用HDD就會，垃圾windiws屌極都係咁撚樣

無試過用ssd,最衰個垃圾itunes一定會backup落c:,自已隻ssd容量又唔夠大,所以焗住用隻4tb硬碟

用 linux

樓豬係想解決問題
而唔係想製造更多問題

你start up多唔多野

Win+R 開msconfig望下

但同時會製造更多問題
唔好扮唔明ok？

windows 防毒?

你證明唔到會製造更多問題

點會證明唔到
諗都諗到
你要人轉用一個陌生嘅系統
再轉用一堆所謂替代software
要另外再浪費幾多時間同精神同耐性去學習

叫人用linux之前有冇了解咗人哋需要啲乜先

點解會覺得linux一定滿足到作為windows用家嘅需要

你講個 D 唔係問題黎喎

系統應用問題
用戶體驗問題
程式功能問題
時間問題

呢幾日開始我連開steam呢啲程式都要好lag，成日話沒有回應，然後卡左係到，搞成10幾分鐘先開到。

word，excel呢啲仲離譜，用好耐先開到但load唔到自己啲file，禁多2下就沒有回應然後卡住左。有無手足知點解，thanksss！

tldr: 用SSD

window有個功能叫superfetch, 會將hard disk 常用 file 抄落 ram
開機時ram係free左，OS需時讀harddisk比superfetch

普遍OS都有page cache，我唔建議停左superfetch

用 windows 本身就係多問題

linux 滿足到樓豬需要
佢自然會轉用
否則你吹到windows幾伏都冇意思

停咗好耐都冇咩事

即係解決唔到問題

條路自己揀

暫時未解決到 vs 解決到但衍生另一堆問題

係人都識揀用咩os

一寸光陰一寸金

咁你堆金呢？

我同你一樣個windows 都冇出事

人哋用慣ms office，
玩慣 steam 堆 windows games...

你就叫人裝linux用libreoffice，
仲要限制人玩乜game （一堆games 冇linux版）

Windows 10 唔用ssd 及得2GB RAM 係好大鑊
可以話係郁都郁唔到
之前有部玩具機體驗過，轉ssd 同4GB ram係基本要求黎

用vm行過（2GB ram, 1c2t, hdd），冇你呢個問題

咁咪岩
全部問題係 ms 引起，唔再用 ms 野解決問題

然後部腦唔知可以用嚟做咩了
少games啱玩、冇得用ms office
堆替代品介面 使用體驗

有無手足知係咩問題

因為用左 windows
用 linux 就 ok

VM 好難做到準則
到你比windows 10 強行更新果下，而你又裝左office 正版，background app 夠你幾分鐘都郁唔到

真係唔好試，好似玩緊win 95 咁，係爭咁個漏斗響度轉下轉下

等一排啦，encrypt 晒啲 file 之後會有提示教你點做。

掃下個hd,可能就死

人哋擺明唔認同你呢個所謂嘅解決方法

開 taskmgr 睇睇有冇其他嘢扯高咗你 cpu / hdd

定係重裝算，部機用左3年到。

你少嘢要裝返就洗機

得你唔認同

你自己睇吓人哋連應你嘅時間、一句不了都慳返
接受事實把啦

唔應 同 唔認同 唔識分 ？
60億人冇應你添，即係60億人唔認同你講既野

有成60億人睇我reply？

你叫人用linux，但係樓豬同呢度遇到類似問題嘅巴打都故意無視你，呢啲唔係叫唔認同咁係乜

有冇裝SATA driver

你點知人地係咪故意無視？
你話係就係？

事實如此

你話係就係？

梗係唔係，無人理你、認同你、無視你係客觀事實嚟，根本你自己都感受到，只係你自欺欺人咋。

你係咁唔認同我，咪自己喺到繼續洗板叫人用linux，睇吓洗到幾時至有人理你同屌鳩你囉。

結論都係你話係就係

結論你自欺欺人，推咗咁耐linux，失敗無數次都唔願意審視自己問題所在

睇你哋嘈交真係好好笑
2個products 兩個唔同市場 面向唔同用家
應付唔同需要
你哋係要扯埋嚟講

就好似軍用衛星電話vs iphone咁
根本冇咩好討論

咪係 屌得好

點為之成功？點為之失敗？就算真係失敗有咩問題？
最失敗既人係乜都唔做既人

agger，應該用mac

如果你有留意內容係得 power_off 係度嘈

Update緊呀

有次update 整hang左router

係你硬推 linux 在先

唔檢討自己只會繼續失敗落去

所以咪話得你係度嘈

點為之成功？點為之失敗？

明明係理性討論，
善意指出linux不足之處，
係你無理取鬧

你自己都承認左你係度嘈，你邊忽理性？

用咩router? asus?

邊度認自己嘈
邊忽唔理性？

我話佢屌得好係認同佢指出 linux 同 windows 市場定位有別

如果你係理性，定義下點叫成功？點叫失敗？否則你話我失敗，明顯係唔理性回應？

由高登至連登，你推linux 多數時間都冇人理你，有人應你嘅多數都係駁斥你，咁點可能叫成功？

講返近少少，你呢幾年喺連登推linux 有冇成功說服到巴打由一直用開windows 轉為用linux？

定義到成功同失敗未？
你有駁斥，但有 manjaro 證明駁斥同會唔會用 linux 冇必然關係
駁斥唔等於佢地冇用
同理，唔回應都唔等於佢地冇用

咪定義咗

推到一部份人由用慣windows 轉裝linux = 成功

由冇人理你變成有一部份人認同同支持你（唔計你啲朋友） = 成功

「唔回應唔等於佢哋冇用」咁你講哂啦

事實證明：

1. 而家啲人砌機多數仲係會裝返windows（硬件台）

2. 而家啲人打機多數仲係會用ps4同windows平台（遊戲台）

3. 而家啲人就算windows 幾多問題，你叫佢用linux，都直接無視你（軟件台）

4. 喺唔關事嘅post度推linux，負皮居多（時事台）

你嘅策略真係唔見得有幾成功，一味死推爛推

支共式解決問題手法
你老未上訪？解決你
你老未維權？解決你
你老未毒奶？解決你

一部分人即係幾多人？
你話「駁斥等於唔用」
你親自證實「駁斥等於唔用」呢個陳述係唔正確，因為你有用 manjaro
你講既「駁斥等於唔用」係錯，「唔回應等於唔用」都可以係唔正確
我 d 唔係我講出黎，係由你親自證實

事實證明你證明唔到件事係成功定失敗

你講緊 power_off ?

你啊
乜都用linux

你上面既 quote chain 冇提過 linux ，係你提喎，似係你乜都 linux
仲話理性討論

有關回應完全建基於你提出嘅解決方案「用linux」

有，咁大段quote唯一有提過叫人用linux嘅喺最頂，亦即係你個reply

我回錯
係話共產黨個句

有用 manjaro 但用一陣就返去用 windows

證明 linux 取替唔到 windows

呢點亦係好多人對呢兩個os嘅心聲

有用就係事實，證明「駁斥等於唔用」係錯

google 下就知點樣將個itune back up relocate 去第二條path/ drive

我幾時有話「駁斥等於唔用」？

駁斥你係因為你硬推linux，
唔理人哋有咩需要。

另外我最近裝返manjaro 同你喺到硬推linux一啲關係都冇，純粹想睇吓有咩改變，會唔會啱自己用，不過一如以往，係唔適宜娛樂家用等用途。

個個都有娛樂問題？

咁即係證明唔到失敗

「個個都有娛樂問題？」

你咁講係咪間接承認linux唔適宜用喺娛樂用途身上

唔係個個都有娛樂問題，換言之有娛樂問題嘅應該用返windows，呢點可以反駁到你過往一直強調「人人都用得linux」呢個謬誤

普遍用家對娛樂同遊戲平台嘅選擇，可以睇得出linux呢方面地位佔幾高

睇落其實都真係有唔少人有娛樂問題而棄用linux

係咪中左掘礦毒
你開task manager睇下係咪有程式佔左cpu 100%使用量
係既話就自己google點剷個毒

我部notebook都係咁
洗完機都係咁 依家連機都開唔到

Tplink咋

一唔插lan就順返

真係on9

omg , 佢d firmware 有bug, 以前用過

部機新機黎喎

擺明win有問題啦

sor, 冇睇之前， 以為你講緊tplink有事

「個個都有娛樂問題？」同 linux 適唔適宜娛樂用途冇關

** 如果你確定係 HDD I/O **

Step 1. 開 Task Manager, 去 Startup 將所有 Status 變 "Disabled" (你要清楚自己做緊乜野, 唔係真係算!)

再 Reboot 睇下 HDD 係咪 100%

Step 2. 如果無再 Load, 姐係你堆 Startup Program 其中一個以上不停 Read Write 你個 HDD. 要做 isolation test 逐個試 (有好多防毒其實 Load 好虛耗 I/O)

Step 3. 如果無 Startup Program 都 Load, 你不如 Scandisk 睇下個 HDD 有無 Corrupt. 理論上 Service 唔會不停 I/O

Windows 10 其實已經 Boot 得好快同成個架構非常成熟

識貨

Linux乜春都support唔到例如ic chips test ，ic flasher 所有整ic既一定用winXP或以下，因為有serial port用嚟syncing IC configure/Test

樓主係咪冇 turn off files index 定 back up 個 d setting，冇記錯會咁

係咪更新緊
我都試過一開部notebook個硬碟燈長著
唔理佢幾個鐘之後就話更新完要reboot

上Google win10 harddisk100%

我記得我之前notebook一樣 入去唔知set乜就會降翻

用一個ssd開機, 一個hdd裝野啦

咪係 indexing定backup

壟斷都值得鼓勵
真係好撚嘢

柒頭A呢啲叫做事實

咁只可以話果堆野只係support xp or below？

我的電腦-C盤-內容-允許為這個磁碟機中的檔案 呢個選項關閉 然後確定 load 緊時 記得㩒全部略過

笑乜嘢

求下你講中文🙇🏻‍♂️

我老母用😑

Del左係咪就得